<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>職場 on PmThinking產品人-實用工具x高效生活</title>
    <link>https://martinios.com/tags/%E8%81%B7%E5%A0%B4/</link>
    <description>Recent content in 職場 on PmThinking產品人-實用工具x高效生活</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jul 2021 16:56:47 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://martinios.com/tags/%E8%81%B7%E5%A0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【職場】自我介紹很尷尬？萬用公式讓人留下好印象</title>
      <link>https://martinios.com/blog/business-self-introduction-method/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 16:56:47 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://martinios.com/blog/business-self-introduction-method/</guid>
      <description>近期為求職旺季，很多應屆的畢業生都逐漸的投入職場。
許多優秀的同學因為沒有入職的經驗，往往不知道第一天會做哪些事情，也不知道要準備些什麼。
那以產品人自身的經驗來說，除了報到、認識公司環境以外，最重要的就是自我介紹，這是個可以快速建立良好第一印象的機會，為你在職場的人際關係打下基礎。
教你自我介紹的萬用公式，讓人留下深刻印象：
我是誰 + 為什麼來這裡 + 我能帶來什麼價值
📌 我是誰： 這個除了你的姓名以外，可以說一說你有做過哪些事蹟，例如我在大學時事擔任社團社長，或是我對於健身有些研究常指導別人等等。
這個環節可以透過簡單的背景故事讓大家初步認識你。
📌 我為什麼來這裡： 如果是入職，可以說因為喜歡公司的哪個部分所以對於公司很有憧憬，同時也想向各位前輩們學習專業知識、領域經驗等。
如果是參加社交活動，可以說我在哪裡得知這個活動，來這裡是想跟大家交流什麼話題等。
這個環節也是讓大家初步認識你，可以簡單敘述，但下一點才是比較重要的。
📌 我能帶來什麼價值： 這一點比較關鍵，如果可以與「我是誰」呼應的話是最好的。
可以說在某個領域有一些資源，或是自己有哪些專業知識，可以給大家提供交流或是教學。
不一定是要很專業的技能，例如自己常常會組桌遊團、有很多美食的口袋名單可以分享。
🔥 舉個例子： 大家好，我是產品人，我的興趣是分享事物，之前在書籍交流社群擔任企劃，有幾次舉辦講座或是分享會的經驗，對商務活動空間或是咖啡廳都有一些不錯的口袋名單，想辦活動或是對咖啡廳有興趣的可以找我，謝謝！
✨ 這個萬用的自我介紹公式，除了可以用在職場以外，也可以用於很多社交場合。 出社會以後的交友模式跟學生時期會有滿大的不一樣，除了相同興趣、目標以外，如果你有給他人帶來價值的能力，那他人會特別對你感興趣。 有人可能會說這樣交朋友的方式很勢利、很現實，但每一個社會人士其實都很忙，故建立連結也相對困難，但如果你可以給他人帶來價值，這就提供了一個機會讓你們後續可以有更多的交流。 ‼️ 不過有一點要注意的是，幫助他人的同時，也要評估一下是否在自身的能力範圍內，不要因為想幫別人勉強自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【職場】展現三大能力，大幅提高面試成功率</title>
      <link>https://martinios.com/blog/business-interview-skills/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 16:56:47 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://martinios.com/blog/business-interview-skills/</guid>
      <description>最近到了畢業季，是一年一度校園招募的季節。 剛畢業對於職場還很陌生的你，準備好要如何跟面試官應對了嗎？ 如果你正在準備面試，那這篇文章正是你最需要的！
面試除了是展現自己最好的一面以外，更是要傳達面試官想看到部分， 讓面試官覺得自己就是最適合這個職缺的應聘者。 以下這三個能力，就是面試官最看重的部分：
1️⃣ 專業能力
面試官看你是否具備這個職位所要求的專業能力， 例如你有沒有這個職缺相關的相關工作經驗或是實習經驗， 能證明你對這個領域熟悉，並且有實際參與執行過。
2️⃣ 個人能力
個人能力是指一個人的邏輯思維、溝通管理、表達能力、抗壓度等等。 目的是要看你是不是一個做事有方法、有邏輯，且具備溝通能力可以協調任務的人 團隊是人與人之間的合作，並不是獨自完成工作就好。
3️⃣ 未來潛力
潛力就是你跟公司可以一同成長多久，是不是可以長期合作的夥伴。 例如職業規劃是如何？以及如何看待這個行業？你為什麼加入我們公司？ 這些觀點都是想理解你對於工作、產業、職涯的看法。
總結面試官看重的三大能力，幫助我們面試加分：
 專業能力，看你是否具備這個職位所要求的專業能力。 個人能力，看你的邏輯思維、溝通管理、表達能力。 未來潛力，理解你對於工作、產業、職涯的看法。  ✨ 追蹤產品人 @pmthinking ，陪你一起成長</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
